\input{../../../main.tex}

%\printtrue
\teachermode\tagsmode\solmode

\begin{document}
	
\printtask{
	\setphysstyle{ЛФШ-22}{Движение по прямой}{8 класс}

	\libproblem{city}{2008-08-2}
	
	\task{Пешеход шел $3{,}5$~часа, причем за каждый промежуток времени в один час
	он проходил ровно 5 км. Следует ли из этого, что его средняя скорость за
	всё время равна 5 км/ч?
	\answer{Нет, у примеру он может 30 минут 10 км/ч идти и 30 минут стоять}
	}
	
	\task{Два кота загнали мышку в узкий коридор и с двух сторон приближаются к
	ней, а мышка бегает между ними. Сколько раз мышка успеет добежать от
	одного кота до другого, если скорость её движения 2 м/с, а коты «наступают» со скоростью 0,5 м/с? Мышка поворачивает каждый раз на расстоянии
	0,5 м от кота, не тратя на это времени. Мышка прекратит сопротивление,
	когда расстояние между котами будет равно 1,5 м. Известно, что длина коридора 10 м, коты начали двигаться одновременно и мышка в начальный
	момент была на расстоянии 0,5 м от одного из котов.
	\answer{5 раз}
	}
	
	\task{Алексей вышел из дома на прогулку со скоростью V км/ч. После того, как
	он прошел 6 км, из дома следом за ним выбежала собака Жучка, скорость
	которой была на 9км/ч больше скорости Алексея. Когда Жучка догнала
	хозяина, они повернули назад и вместе возвратились домой со скоростью
	4км/ч. Найдите значение V , при котором время прогулки Алексея окажется
	наименьшим. Сколько при этом составит время его прогулки?
	\answer{4 часа 10 минут}
	}
	
	\libproblem{rayon}{2021-08-3}
}
	
%% Допы
\newpage
\printtask{
		\setphysstyle{ЛФШ-22}{Движение по прямой-2}{8 класс}
		\libproblem{rayon}{2018-07-3}
		\libproblem{city}{2019-07-2}
		\libproblem{original}{winnie-and-piglet-on-river}
}
\end{document}